Дата:
25.08.2023

Лица, принимающие решение:
Масюков К.Ю.

Категория:
Мониторинг

Описание:
Необходимость в мониторинге и сборе метрик сервера с приложением и представление этих метрик в удобном виде

Решение:
Развернуть мониторинг по средствам системы мониторинга Prometheus. 
Prometheus - система мониторинга с открытым исходным кодом. Она предоставляет пользователям язык запросов, возможности хранения и визуализации. Система собирает метрики в реальном времени и записывает их в базу данных временных рядов. Модель данных Prometheus может определять показатели по имени и/или тегам. Система написана на Go и распространяется по лицензии Apache 2 License, а исходный код доступен на GitHub. 
Prometheus — это инструмент со встроенными функциями, поэтому пользователям не нужно устанавливать различные плагины или демоны для сбора показателей. Обнаружение службы также происходит автоматически, что ускоряет работу. Благодаря большому сообществу многие сервисы могут отправлять метрики в формате Prometheus. Если некоторые службы не могут этого сделать, есть множество библиотек, которые помогают экспортировать существующие метрики из сторонних систем в качестве метрик Prometheus. Эти библиотеки называются экспортёрами.
У Prometheus открытый исходный код, продукт бесплатен.

Результат:
- Настроен мониторинг: работа системы постоянно отслеживается
- При нахождении ошибок система сразу же сообщает о них в эл. почте
